被指七一堵路 兩文員事隔半年被起訴 准保釋候訊

《港區國安法》正式生效當天，民陣發起的七一遊行被禁止，當日逾 300 人被捕。事隔近半年，警告正式落案起訴兩名文員，指他們分別在天橋拋下紙張及以交通圓筒堵路。案件今（30日）在東區法院首次提堂，他們暫毋須答辯，裁判官將兩案分別押後至明年 3 月 12 日及 19 日再訊，其間兩被告獲准以現金 1500 至 5000 元保釋外出。

男被告周**（64歲，文員）被控於去年 7 月 1 日，在銅鑼灣怡和街19號至31號她聲大廈外行人斑馬線中央無合法權限或合理解釋，而留下一個交通圓筒，對在上述公眾地方的人和車輛造成阻礙。

另外，王**（31歲，文員）被控同日在中環干諾道中及砵典乍街交界行人天橋上，無合法權限或合理解釋而擲下紙張，直接造成或可導致公眾地方或交通遭受阻礙。

紙張都堵到路？咁condom都得啦？
係嘅，識郁嗰啲condom係好阻街

大風吹到張紙都告到

擲下紙張可以點導致阻礙？蝴蝶效應？